{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050841",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고금역대촬요"
    },
    "text": "古今歴代撮要 (고금역대촬요)\\n\n『木活字本』は、蔵書閣図書の一部で、別名「八面峰」とも呼ばれています。 元々は21冊あった本ですが、現在は蔵書閣には11冊のみ所蔵されています。具体的には、1、3、4、5、11、12、13、14、15、16、17巻が残っています。 この本は、上古から明の晩年までの内容が収録されており、巻1では上古から列国、巻3では西楚から漢の武帝、巻4では小帝から劉子栄、巻5では東漢の光武帝から魏、巻11では唐の粛宗から小善帝、巻12では後梁から北宋の真宗、巻13では仁宗から南宋の新宗、巻15では仁宗について記録されています。また、『東国記』は韓国の上古から高麗末までを収録しています。 この本の冒頭には、キム・テクチョ氏の序文が掲載されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この本の別名は何ですか？",
            "answer": "この本の別名は「八面峰」とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "現在、この本は何冊所蔵されていますか？",
            "answer": "現在、この本は蔵書閣には11冊のみ所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "この本にはどの時代の内容が収録されていますか？",
            "answer": "この本には上古から明の晩年までの内容が収録されています。"
        },
        {
            "question": "この本の巻1では何から記録されていますか？",
            "answer": "この本の巻1では上古から列国について記録されています。"
        },
        {
            "question": "この本の巻3では誰から誰までの歴史が収録されていますか？",
            "answer": "この本の巻3では西楚から漢の武帝の時代までの歴史が収録されています。"
        },
        {
            "question": "この本の巻5では誰から誰までの歴史が収録されていますか？",
            "answer": "この本の巻5では東漢の光武帝から魏の時代までの歴史が収録されています。"
        },
        {
            "question": "この本の巻11では誰から誰までの歴史が収録されていますか？",
            "answer": "この本の巻11では唐の粛宗から小善帝の時代までの歴史が収録されています。"
        },
        {
            "question": "この本の巻12では誰から誰までの歴史が収録されていますか？",
            "answer": "この本の巻12では後梁から北宋の真宗の時代までの歴史が収録されています。"
        },
        {
            "question": "この本の巻13では誰から誰までの歴史が収録されていますか？",
            "answer": "この本の巻13では仁宗から南宋の新宗の時代までの歴史が収録されています。"
        },
        {
            "question": "『東国記』は何を収録していますか？",
            "answer": "『東国記』は韓国の上古から高麗末までの歴史を収録しています。"
        },
        {
            "question": "この本の冒頭には誰の序文が掲載されていますか？",
            "answer": "この本の冒頭にはキム・テクチョ氏の序文が掲載されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 247,
        "QA": 437
    }
}